分析指WannaCry幕後犯罪分子「以中文為母語」 勒索信息文法較準確

根據美國情報公司「Flashpoint」的語言分析，這病毒軟件發布的勒索信息多達28種語言，但只有中文版本在語法和標點符號使用上「非常地道」，顯示寫中文版勒索信息的人是以中文為母語或中文極其流利。

研究人員指，中文版的勒索信文法準確，篇幅較長，而且很有可能是用拼音輸入，因為「幫助」（bang zhu）寫成了「幫組」（bang zu），另外，「week」用「禮拜」來表達，符合中國南方、香港、台灣及新加坡華人的使用習慣，還有「anti-virus」用的是「殺毒軟件」來表示，符合中國人的說法。

分析相信只有中文版及英文版的勒索信息是真人寫成，其他語言則似乎是由Google翻譯，但英文版亦有使用了一些不常用的詞句，如「但你沒有足夠時間」時則寫成「But you have not so enough time」。

早前調查人員曾懷疑WannaCry背後的犯罪分子正匿藏朝鮮，但Flashpoint指出，勒索信息中的朝鮮版是從英文版翻譯過去，而且翻譯水平很差。

（英國廣播公司/CNET）

- See more at:

學外語既重要性

寫程式同寫段字既人一定係同一個人
同埋殺毒軟件依個term 好似唔係好common wor

我記得個程式本來就係美國人寫既 係比人偷左

大陸黑客偷左
用黎攻擊返歐美

拼音係台灣啦
仲要殺毒軟件
香港邊出到依種人才

但台灣會用禮拜
香港人用拼音都唔奇

似係中國南方的人

睇中文就知唔會係香港
除非個香港主謀搵大陸人寫文啦

支那人

你以為禮拜得香港用咩?

我剩係知廣州同香港會用
真係未見過台灣人會用

我剩係知台灣人都用過
真係未見過台灣人無用過

台灣大陸都常用，不過佢哋用 "周" 多d, 周5 周6

中國夜神月

邊個連登仔 人少少認左佢

藏匿於香港的支那人

netsend